\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{article}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian, english]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[ruled,section]{algorithm}
\usepackage[noend]{algorithmic}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}

\title{Программа по курсу алгоритмы.}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{enumerate}
\item[Занянтие 1.] Знакомство с инфраструктурой курса: C++, автоматическая система проверки. Элементарные конструкции языка C++: переменные, выражения, присваивания, циклы, функции, ввод-вывод. Числа Фибоначчи, быстрое возведение в степень.
\item[Занянтие 2.] Введение в STL. Порождение комбинаторных объектов: размещения, перестановки, подмножества, разбиения (std::next\_permutation). 
\item[Занянтие 3.] Обход дерева. Перебор с возвратами. Разбор наиболее интересных задач из ДЗ.
\item[Занянтие 4.] Сортировка. Квадратичные алгоритмы. Алгоритмы порядка $n\log n$. Быстрая сортировка. (std::sort)
\item[Занянтие 5.] Сортировка, алгоритмы порядка $n\log n$. Сортировка слиянием. Сортировка кучей. (std::sort)
\item[Занянтие 6.] Применения сортировки. Бинарный поиск. Нижняя оценка числа сравнений при сортировке. (std::binary\_search) Разбор наиболее интересных задач из ДЗ.
\item[Занянтие 7.] Сортировка порядка $n$. Задачи на сортировку. 
\item[Занянтие 8.] Указатели, динамическое выделение памяти. Средства STL для работы указателями: std::auto\_ptr, boost::shared\_ptr.
\item[Занянтие 9.] Простые структуры данных: стеки, очереди, множества. Реализация в STL. Разные задачи на применение этих типов данных.
\item[Занянтие 10.] Графы: определение, представление в памяти. Обход графа/дерева в ширину. Разбор наиболее интересных задач из ДЗ.
\item[Занянтие 11.] Рекурсия. Примеры рекурсивных програм. Обход графа/дерева в глубину.
\item[Занянтие 12.] Как обойтись без рекурсии. Динамическое программирование. Стек отложенных заданий. Разбор наиболее интересных задач из ДЗ.
\item[Занянтие 13.] Деревья, сбалансированные деревья бинарного поиска. AVL-дерево.
\item[Занянтие 14.] Вычислительная геометрия: пересечение прямых, отрезков, вычисление площадей, углов.
\item[Занянтие 15.] Строки и операции над ними. Вычисление длины, конкатенация (std::atoi). Разбор наиболее интересных задач из ДЗ.
\item[Занянтие 16.] Конечные автоматы и обработка текстов. Сопоставление с образцом. Постановка задачи, описание проблемых случаев.
\item[Занянтие 17.] Алгоритм быстрого поиска подстрок.
\item[Занянтие 18.] Анализ игр. Разбор наиболее интересных задач из ДЗ.
\item[Занянтие 19.] Итоговый контест.
\end{enumerate}

\end{document} 
